【檢測大龍鳳】雷鼎鳴：不參加者「唔係好市民」 應不獲政府派錢兼無份打疫苗

政府硬推所謂普及社區檢測計劃，至今有約131萬人預約登記，被質疑勞民傷財無效抗疫。科大經濟學系前系主任雷鼎鳴指政府措施不夠嚴厲，建議日後再推行普及檢測時，可給予參加者獎勵，包括將檢測與健康碼掛鈎，或讓參與者優先接種疫苗；又建議若政府將來再「派錢」（回水），亦應只給曾參與檢測者：「其他嗰啲人佢唔係好巿民，派錢唔需要畀佢。」

俾佢大到添 即刻報左

笑撚左，咁樣硬推法，一定有古惑

有腦就唔叫建制

karl sir